內媒吹捧意首例武漢夫婦康復 反證播毒

內媒吹捧意首例武漢夫婦康復 反證播毒

中共諉過於人隨時自討苦吃。內媒早前引外媒指意大利醫學專家稱，意國肺炎疫情傳播或早於中國，被踢爆是扭曲原意，企圖為中國開脫責任。新浪網日前一則新聞指，作為意大利首宗確診病例的一對中國夫妻住院49日後康復出院，證實是中國人在意播毒。香港智明研究所研究總監許楨教授認為，若中方繼續諉過於人，必將加深西方對中國有錯不認、欠缺自省看法，到頭來吃虧的只會是中國。

新浪網昨轉載一段由內媒《封面新聞》製作的新聞短片指，本月19日，意大利首宗武漢肺炎病例、來自湖北武漢的一對夫婦，住院49天後出院，其中一人是華中師大某學院院長。短片中，該對武漢夫婦在意大利醫護人員協助下登上救護車離去；女的還用英文高呼：「你們救了我們的命，我愛這醫院、愛意大利！」（圖）該對夫妻離開傳染病醫院後，轉到羅馬市普通醫院隔離，妻子需休養及隔離較長時間。

美三大報促撤採訪禁令

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

此外，中國外交部上周三驅逐美國三大報章駐華記者，要求《紐約時報》、《華爾街日報》及《華盛頓郵報》三報今年到期的美籍記者，10天內向中方交還記者證，並禁他們在中國採訪，禁令罕有包括香港及澳門。三報出版人昨發聲明，要求中共撤回決定。

新浪網/美國《紐約時報》

就係呢2個冚家剷搞到成個歐洲淪陷